陶傑：明日大嶼不如明日大阪

花費萬億，搞什麼明日大嶼，不如用一萬億在大嶼山建一個「明日大阪」，這就包保全香港人，包括年輕人和港女，個個贊成。

建立明日大阪，必須是真的大阪，香港特區政府用納稅人的錢，出錢填海，然後這個人工島，由香港地產財團買地，日本城市設計師參照大阪關西機場一帶人工島面貌，全力仿製打造，日本建築公司包括熊谷組包辦起樓。

新大阪建成之後，土地主權仍歸香港特區，接受英國人留下來的普通法管轄，但全島行政管理，由大阪市政府派人來出任此大阪城之CEO。其中當然由居港日僑，優先入住，示範優等公民風氣，除了口腔期之日本餐廳，由日方審議而准予開張，日本其他企業包括民間工藝，先後遷入。其街道規劃，環保市政，全部由日方決定，特區政府官員不得異議。這樣香港特區，就擁有了一個新大阪和小日本。此遠大藍圖，有三大優勢：一，香港人以後不必一窩蜂乘飛機去日本旅行，爭做漢奸。有一個真實的小日本就在眼前，交通時間成本大大縮短。

第二，國泰航空公司剛收購了香港快運，行將壟斷最賺錢的香港至日本各城市的航線。聖誕新年飛東京來回EY九千元，貴過飛倫敦。這一招釜底抽薪，人心大快。

第三，自此旅遊日本之夢，不必由中產階級和香港年輕人壟斷。住屯門和天水圍的窮孩子，個個可以擁抱一個日本夢，人人眉開眼笑，戾氣急降，香港社會正能量暴增，當然，此議或又一次傷害十三億中國人一點點的所謂民族感情，破口大罵為「喪權辱國」。

但其實此只是效法欣澳的迪士尼園模式──迪士尼園就是香港出地，佔股份，但樂園內所有管理，遊戲項目、一草一木的細節，以至員工訓練，全部美國人包辦，包括嚴禁大媽跳舞。所以一進迪士尼，你會感到善良歡欣的美帝國主義的美學氣氛的幻覺。

若喪權辱國，這絕對不是董伯治港時喪權辱國，而是解放思想譜新歌。即使是，俗稱「一件是穢，兩件也是穢」，美日都是現代文明的兩大支柱，而迪士尼園阿董拍板，國家副主席曾慶紅親來迪士尼剪綵，此一模式，大嶼山一小角已經開辦成功，怎會喪權辱國？

何況新大阪，是無中生有填海填出來的，並非「自古以來」即中國領土，所以可以繞過中國人大腦中「割地賠款」的情緒盲點，比欣澳割出來交給美國人管，更為先進。

所以不要扭曲五官搶先咆哮。Nothing to do with「南京大屠殺」。這樣的建議，純粹真心為你好。

咁點解一定要填海先

何況新大阪，是無中生有填海填出來的，並非「自古以來」即中國領土，所以可以繞過中國人大腦中「割地賠款」的情緒盲點，比欣澳割出來交給美國人管，更為先進。

其實抽下水啫

抽水之神

諗起啲藍絲狗 廢老 左仔 奶共 五毛狗
全部駁唔到 嬲到爆血管個撚樣就正

抽到海床都出埋嚟仲使乜填海

正喎

飛田新地，松島新地

しんおおさか
新 大 阪

佢地根本唔會睇

可唔可以要吉原
明日大阪應該要有東京既元素

但係港女 要真架妹先得

都係班大陸雞包哂黎做

佢地至撚想打鳩 陶傑點會睇唔到 大把平台 報章 share陶生啲野啦

終於唔駛去日本城當去日本

19呢個idea其他人有sell過比777
但經過微調後，決定改為「明日大連」

再嘈就明日大灣

條go鐵支線可以升格做日本新幹線

要開十間驚安先似

好似已經黎港開分店了

相對濕度: 0%

直線抽擊

難分真與假

抽都地都乾 唔洗填海
哈哈 自古以來固有領土
所以填海既地方唔算中國領土，19今次突破盲點
馬鞍山撚 沙田撚 香港填出來住緊既人可以率先獨立

就算係明日大阪應該都係一車車支那人

19才子有撚讀過港大咩

屌 19 真係好撚正

最緊要有金龍拉麵

鬥痴線

真心膠咁諗有個明日大阪其實幾好
法國香港越嚟越冇自己嘅特色
變咗個垃圾桶嚟裝蝗
諗起遲啲香港嘅錢進貢俾大陸起啲豆腐人工島就燥

係 新新大阪

真實嘅小日本

何況新大阪，是無中生有填海填出來的，並非「自古以來」即中國領土，所以可以繞過中國人大腦中「割地賠款」的情緒盲點，比欣澳割出來交給美國人管，更為先進。

呢句抽得最靚

搞咁多野，不如直接割讓香港比日本算

老老實實佢抽得幾OK wor

新靖國神社

呢板抽得應

家下已經係囉
cctvb日日都大灣區大灣區

如果真係明日大阪, 用二萬億都無問題
如果只係明日大愚, 不如直接將D錢掟落海算

佢地咁低智商 未必睇得明

無錯，千萬不要填海。業主表示支持

抽撚埋你班港豬水淨係識掛住去日本
關自己享樂事就順哂港共政府意
19

Neo Osaka
Eva味濃

唔爭在整埋個新寶島
到時咪可以話寶島已回歸蛆國的懷抱

SO？～

傻啦
佢地諗緊行程幾時仆去玩啦

大嶼新地

難聽講一句
大阪之所以係大阪
係因為人 而唔係建築物呢D死物

最好都係全北姑扮架妹

一篇文抽哂所有野

然後啲廢老五毛藍屍又會話 呢塊地係中國水域填出黎嘅 點解唔算自古嘅領土呀

不如明日大清
搵返愛新覺羅做皇帝
行君主立憲 , 新清國有一人一票選總理

理得你明日乜撚，上面一樣充滿蝗

有道理

直必？

19正常發揮

呢個正好多

不愧係才子,靚抽

呢啲餐廳嚟架嘛

中國人開飯啦

睇下D食物幾多元化

中國D樓好大好結實

無時無刻都好熱鬧 好多爆竹聲

智慧全球第一

做到中國人係福氣

香港人要撐住呀

驅趕垃圾思維大陸狗

香港精神要集結

唔好再比人分化
大家要同舟共濟
保護我地美好既香港
我愛香港
香港是我家

叫新寶島啦

遲D大阪真係喺人工島起度假村賭場

嘩 柒婆當大連係國外地方！！ 分裂主義呀喂

未撚食過金龍
唔好話自己去過大阪

真·未食過

我都未食過
不過大阪係咪有兩間金龍
一間好似係立食